[
  {"question":"Автор романа 'Война и мир'?","options":["Фёдор Достоевский","Александр Пушкин","Лев Толстой","Антон Чехов"],"correct":"Лев Толстой"},
  {"question":"Кто написал 'Преступление и наказание'?","options":["Лев Толстой","Фёдор Достоевский","Николай Гоголь","Иван Тургенев"],"correct":"Фёдор Достоевский"},
  {"question":"Какая сказка принадлежит Шарлю Перро?","options":["Красная Шапочка","Золушка","Колобок","Волк и семеро козлят"],"correct":"Золушка"},
  {"question":"Кто написал 'Евгений Онегин'?","options":["Михаил Лермонтов","Иван Тургенев","Александр Пушкин","Николай Некрасов"],"correct":"Александр Пушкин"},
  {"question":"Какая книга считается классическим произведением антиутопии?","options":["Мастер и Маргарита","Война и мир","1984","Анна Каренина"],"correct":"1984"},
  {"question":"Автор 'Мастера и Маргариты'?","options":["Борис Пастернак","Михаил Булгаков","Фёдор Достоевский","Иван Бунин"],"correct":"Михаил Булгаков"},
  {"question":"Кто написал 'Одиссею'?","options":["Софокл","Гомер","Овидий","Вергилий"],"correct":"Гомер"},
  {"question":"Как называется роман Джорджа Оруэлла о тоталитаризме?","options":["Храбрый новый мир","Скотный двор","1984","Анна Каренина"],"correct":"1984"},
  {"question":"Кто автор 'Анны Карениной'?","options":["Александр Пушкин","Фёдор Достоевский","Лев Толстой","Иван Тургенев"],"correct":"Лев Толстой"},
  {"question":"Кто написал 'Гамлета'?","options":["Чарльз Диккенс","Джейн Остин","Уильям Шекспир","Джон Мильтон"],"correct":"Уильям Шекспир"},
  {"question":"Какое произведение принадлежит Францу Кафке?","options":["Фауст","Война и мир","Процесс","Преступление и наказание"],"correct":"Процесс"},
  {"question":"Кто написал поэму 'Мцыри'?","options":["Александр Пушкин","Михаил Лермонтов","Фёдор Достоевский","Лев Толстой"],"correct":"Михаил Лермонтов"},
  {"question":"Кто является автором книги 'Унесённые ветром'?","options":["Маргарет Митчелл","Эрнест Хемингуэй","Джон Стейнбек","Уильям Фолкнер"],"correct":"Маргарет Митчелл"},
  {"question":"Какое произведение начинается словами: 'Забудь прошедшее — и будь здоров!'?","options":["Евгений Онегин","Герой нашего времени","Мцыри","Медный всадник"],"correct":"Евгений Онегин"},
  {"question":"Как звали собаку из одноименной повести А.П. Чехова?","options":["Каштанка","Белый Клык","Шарик","Муму"],"correct":"Каштанка"},
  {"question":"Какое известное произведение начинается со сцены в летнем лагере «Лагерь Зелёное Озеро»?","options":["Ямы (Луис Сейкер)","Виноваты звезды","Перси Джексон и похититель молний","Голодные игры"],"correct":"Ямы (Луис Сейкер)"},
  {"question":"Кто написал роман 'Прощай, оружие!'?","options":["Джеймс Джойс","Эрнест Хемингуэй","Фрэнсис Скотт Фицджеральд","Джордж Оруэлл"],"correct":"Эрнест Хемингуэй"},
  {"question":"Как называется главный герой в романе 'На дне' Максима Горького?","options":["Лука","Сатин","Барон","Актер"],"correct":"Сатин"},
  {"question":"Кто написал сказку 'Конёк-горбунок'?","options":["Пётр Ершов","Александр Пушкин","Самуил Маршак","Корней Чуковский"],"correct":"Пётр Ершов"},
  {"question":"Как зовут жену Одиссея?","options":["Пенелопа","Гера","Афродита","Калипсо"],"correct":"Пенелопа"},
  {"question":"Как называется роман Сергея Есенина, написанный в стихах?","options":["Анна Снегина","Чёрный человек","Пугачёв","Персидские мотивы"],"correct":"Анна Снегина"},
  {"question":"Что такое сонет?","options":["Драма","Поэтическая форма из 14 строк","Песня","Рассказ"],"correct":"Поэтическая форма из 14 строк"},
  {"question":"Кто написал 'Братья Карамазовы'?","options":["Николай Гоголь","Лев Толстой","Фёдор Достоевский","Антон Чехов"],"correct":"Фёдор Достоевский"},
  {"question":"Как называется произведение Михаила Лермонтова, где главный герой — Печорин?","options":["Мцыри","Кавказский пленник","Герой нашего времени","Демон"],"correct":"Герой нашего времени"},
  {"question":"Кто написал 'Моби Дика'?","options":["Джек Лондон","Герман Мелвилл","Марк Твен","Чарльз Диккенс"],"correct":"Герман Мелвилл"},
  {"question":"Кто автор романа 'Улисс'?","options":["Эрнест Хемингуэй","Джеймс Джойс","Фрэнсис Скотт Фицджеральд","Уильям Фолкнер"],"correct":"Джеймс Джойс"},
  {"question":"Какая повесть начинается словами 'Все счастливые семьи похожи друг на друга'?","options":["Отцы и дети","Преступление и наказание","Анна Каренина","Война и мир"],"correct":"Анна Каренина"},
  {"question":"Кто автор 'Властелина колец'?","options":["Стивен Кинг","Джордж Мартин","Дж. К. Роулинг","Дж. Р. Р. Толкин"],"correct":"Дж. Р. Р. Толкин"},
  {"question":"Кто является составителем знаменитого сборника «Народные русские сказки»?","options":["Александр Афанасьев","Афанасий Фет","Александр Пушкин","Владимир Даль"],"correct":"Александр Афанасьев"},
  {"question":"Кто написал 'Отцы и дети'?","options":["Николай Некрасов","Иван Тургенев","Фёдор Достоевский","Лев Толстой"],"correct":"Иван Тургенев"},
  {"question":"Что такое эпос?","options":["Маленький рассказ","Жанр великих поэм-повествований","Зарисовка","Дуэль"],"correct":"Жанр великих поэм-повествований"},
  {"question":"Кто написал 'Ромео и Джульетта'?","options":["Оскар Уайльд","Чарльз Диккенс","Джейн Остин","Уильям Шекспир"],"correct":"Уильям Шекспир"},
  {"question":"Кто автор 'Фауста'?","options":["Фридрих Шиллер","Иоганн Гёте","Рихард Вагнер","Артур Шопенгауэр"],"correct":"Иоганн Гёте"},
  {"question":"Кто написал 'Повесть о настоящем человеке'?","options":["Василий Гроссман","Борис Полевой","Михаил Шолохов","Александр Солженицын"],"correct":"Борис Полевой"},
  {"question":"Как называется цикл фэнтези-романов Джорджа Мартина?","options":["Песнь Льда и Огня","Властелин колец","Гарри Поттер","Хроники Нарнии"],"correct":"Песнь Льда и Огня"},
  {"question":"Кто является автором серии книг о Гарри Поттере?","options":["Дж. К. Роулинг","Стивен Кинг","Толкин","Патрик Ротфусс"],"correct":"Дж. К. Роулинг"},
  {"question":"Как зовут одного из центральных персонажей, загадочного инженера и философа, в романе Айн Рэнд 'Атлант расправил плечи'?","options":["Джон Голт","Дагни Таггерт","Говард Рорк","Хэнк Риарден"],"correct":"Джон Голт"},
  {"question":"Кто написал знаменитый роман 'Убить пересмешника'?","options":["Харпер Ли","Марк Твен","Джон Стейнбек","Джордж Оруэлл"],"correct":"Харпер Ли"},
  {"question":"Как называется первый роман из серии о Шерлоке Холмсе?","options":["Знак четырёх","Этюд в багровых тонах","Собака Баскервилей","Пляшущие человечки"],"correct":"Этюд в багровых тонах"},
  {"question":"Кто написал повесть 'Степь (История одной поездки)'?","options":["Лев Толстой","Антон Чехов","Михаил Лермонтов","Иван Тургенев"],"correct":"Антон Чехов"},
  {"question":"Как называется роман Даниэля Дефо о моряке, оказавшемся на необитаемом острове?","options":["Робинзон Крузо","Гулливер","Моби Дик","Остров сокровищ"],"correct":"Робинзон Крузо"},
  {"question":"Кто написал 'Маленького принца'?","options":["Жан Пол Сартр","Альбер Камю","Антуан де Сент-Экзюпери","Анри Бордо"],"correct":"Антуан де Сент-Экзюпери"},
  {"question":"Какое произведение начинается словами: «Все попытки человечества установить идеальное общество заканчивались неудачей»?","options":["1984","Прекрасный новый мир","Мы","Скотный двор"],"correct":"Мы"},
  {"question":"Как зовут основателя психоистории, ключевого персонажа цикла романов 'Основание' Айзека Азимова?","options":["Гэри Селдон","Сальвор Хардин","Аркадия Дарелл","Элайдж Бейли"],"correct":"Гэри Селдон"},
  {"question":"Как называется роман Стефана Цвейга о шахматисте?","options":["24 часов из жизни женщины","История одного новогоднего утра","Шахматная новелла","Ночной пассажир"],"correct":"Шахматная новелла"},
  {"question":"Кто написал книгу 'Процесс', где главный герой обвиняется в непонятном преступлении?","options":["Франц Кафка","Альбер Камю","Джеймс Джойс","Томас Манн"],"correct":"Франц Кафка"},
  {"question":"Как называется роман Сергея Лукьяненко, легший в основу фильма 'Ночной дозор'?","options":["Дневной дозор","Сумеречный дозор","Ночной дозор","Полночный дозор"],"correct":"Ночной дозор"},
  {"question":"Как зовут главного героя в сериале книг про 'Песнь Льда и Огня'?","options":["Джон Сноу","Тирион Ланнистер","Санса Старк","Робб Старк"],"correct":"Джон Сноу"},
  {"question":"Кто написал роман 'Триумфальная арка'?","options":["Эрих Мария Ремарк","Хемингуэй","Фолкнер","Цвейг"],"correct":"Эрих Мария Ремарк"},
  {"question":"Как называется роман Виктора Пелевина, где реальность сравнивается с видеоигрой?","options":["Чапаев и пустота","Омон Ра","Жизнь насекомых","S.N.U.F.F."],"correct":"S.N.U.F.F."},
  {"question":"Кто написал роман 'Generation П', критикующий постсоветское общество?","options":["Виктор Пелевин","Борис Акунин","Владимир Сорокин","Людмила Улицкая"],"correct":"Виктор Пелевин"},
  {"question":"Как зовут главного героя в романе 'Москва-Петушки' Венедикта Ерофеева?","options":["Веничка","Александр","Гарри","Василий Чапаев"],"correct":"Веничка"},
  {"question":"Как называется дистопический роман Владимира Сорокина, действие которого происходит в будущем России?","options":["День опричника","Обитаемый остров","Теллурия","Метро 2033"],"correct":"День опричника"},
  {"question":"Кто является автором цикла книг о Незнайке и жителях Цветочного города?","options":["Корней Чуковский","Николай Носов","Самуил Маршак","Борис Заходер"],"correct":"Николай Носов"},
  {"question":"Как называется фантастический роман Аркадия и Бориса Стругацких про исследование инопланетной планеты?","options":["Пикник на обочине","Стажеры","Трудно быть богом","Обитаемый остров"],"correct":"Пикник на обочине"},
  {"question":"Как зовут автора книги 'Ночной дозор', ставшей основой для кинофильма?","options":["Сергей Лукьяненко","Вадим Панов","Макс Глебов","Дмитрий Емцов"],"correct":"Сергей Лукьяненко"},
  {"question":"Как называется роман Пауло Коэльо о юноше, который отправляется на поиски Судьбы?","options":["Избегать храма","Алхимик","Победитель невозможного","На берегу реки Пиджин"],"correct":"Алхимик"},
  {"question":"Кто написал знаменитую повесть 'Старик и море'?","options":["Эрнест Хемингуэй","Джон Стейнбек","Фрэнсис Фицджеральд","Уильям Фолкнер"],"correct":"Эрнест Хемингуэй"},
  {"question":"Кто автор романа 'Сто лет одиночества'?","options":["Хулио Кортасар","Габриэль Гарсиа Маркес","Марио Варгас Льоса","Карлос Руис Сафон"],"correct":"Габриэль Гарсиа Маркес"},
  {"question":"Как называется жанр короткого прозаического произведения?","options":["Роман","Повесть","Новелла","Поэма"],"correct":"Новелла"},
  {"question":"Кому принадлежит роман 'Доктор Живаго'?","options":["Пастернак","Булгаков","Ахматова","Цветаева"],"correct":"Пастернак"},
  {"question":"Автор 'Собачьего сердца'?","options":["Булгаков","Гоголь","Достоевский","Лесков"],"correct":"Булгаков"},
  {"question":"Кто написал 'Маленькие трагедии'?","options":["Пушкин","Лермонтов","Тютчев","Блок"],"correct":"Пушкин"},
  {"question":"Автор 'Отцы и дети'?","options":["Тургенев","Толстой","Гончаров","Чернышевский"],"correct":"Тургенев"},
  {"question":"Автор романа 'Идиот'?","options":["Толстой","Достоевский","Гоголь","Тургенев"],"correct":"Достоевский"},
  {"question":"Кто написал 'Чевенгур'?","options":["Платонов","Шолохов","Бабель","Булгаков"],"correct":"Платонов"},
  {"question":"'Сто лет одиночества' написал","options":["Маркес","Кортасар","Борхес","Каруас"],"correct":"Маркес"},
  {"question":"Автор 'Грозы'","options":["Островский","Грибоедов","Гоголь","Чехов"],"correct":"Островский"},
  {"question":"'Над пропастью во ржи' написал","options":["Сэлинджер","Хемингуэй","Фицджеральд","Керуак"],"correct":"Сэлинджер"},
  {"question":"Кому принадлежит 'Портрет художника в юности'?","options":["Джойс","Оруэлл","Фолкнер","Сэлинджер"],"correct":"Джойс"},
  {"question":"Кто является автором романа 'Мастер и Маргарита'?","options":["Михаил Булгаков","Фёдор Достоевский","Александр Пушкин","Иван Тургенев"],"correct":"Михаил Булгаков"},
  {"question":"Какое произведение начинается словами 'Все счастливые семьи похожи друг на друга'?","options":["Анна Каренина","Война и мир","Преступление и наказание","Отцы и дети"],"correct":"Анна Каренина"},
  {"question":"Назови японского писателя, автора романов 'Кафка на пляже' и 'Норвежский лес'.","options":["Харуки Мураками","Юкио Мисима","Кэндзабуро Оэ","Рю Мураками"],"correct":"Харуки Мураками"},
  {"question":"В каком веке жил и творил Данте Алигьери?","options":["XIV век","XIII век","XV век","XVI век"],"correct":"XIV век"},
  {"question":"Кто написал роман-антиутопию '1984'?","options":["Джордж Оруэлл","Олдос Хаксли","Рэй Брэдбери","Айзек Азимов"],"correct":"Джордж Оруэлл"},
  {"question":"Какое произведение Михаила Лермонтова считается первым психологическим романом в России?","options":["Герой нашего времени","Демон","Мцыри","Бородино"],"correct":"Герой нашего времени"},
  {"question":"Назови автора 'Ста лет одиночества'.","options":["Габриэль Гарсиа Маркес","Марио Варгас Льоса","Хорхе Луис Борхес","Карлос Фуэнтес"],"correct":"Габриэль Гарсиа Маркес"},
  {"question":"Какой русский поэт известен поэмой 'Руслан и Людмила'?","options":["Александр Пушкин","Николай Гоголь","Михаил Лермонтов","Афанасий Фет"],"correct":"Александр Пушкин"},
  {"question":"В какой стране родился писатель Эрнест Хемингуэй?","options":["США","Англия","Франция","Испания"],"correct":"США"},
  {"question":"Какая книга Дж. Р. Р. Толкина является приквелом к 'Властелину колец'?","options":["Хоббит","Сильмариллион","Неоконченные сказания","Дети Хурина"],"correct":"Хоббит"},
  {"question":"Кто считается автором первого русского романа 'Евгений Онегин'?","options":["Александр Пушкин","Иван Тургенев","Лев Толстой","Николай Гоголь"],"correct":"Александр Пушкин"},
  {"question":"Какая трагедия Шекспира известна фразой 'Быть или не быть'?","options":["Гамлет","Отелло","Ромео и Джульетта","Король Лир"],"correct":"Гамлет"},
  {"question":"Кто написал роман 'Улисс', считающийся одним из самых сложных произведений XX века?","options":["Джеймс Джойс","Фрэнц Кафка","Томас Манн","Марсель Пруст"],"correct":"Джеймс Джойс"},
  {"question":"Как зовут писателя, автора цикла 'Песнь льда и огня'?","options":["Джордж Р. Р. Мартин","Джон Р. Р. Толкин","Филип Пулман","Патрик Ротфусс"],"correct":"Джордж Р. Р. Мартин"},
  {"question":"Какой русский классик написал роман 'Отцы и дети'?","options":["Иван Тургенев","Фёдор Достоевский","Александр Островский","Антон Чехов"],"correct":"Иван Тургенев"},
  {"question":"В какой стране появился жанр хайку?","options":["Япония","Китай","Корея","Монголия"],"correct":"Япония"},
  {"question":"Кто является автором 'Божественной комедии'?","options":["Данте Алигьери","Джованни Боккаччо","Петрарка","Микеланджело"],"correct":"Данте Алигьери"},
  {"question":"Какое произведение Рэя Брэдбери рассказывает о сжигании книг?","options":["451° по Фаренгейту","Марсианские хроники","Вино из одуванчиков","И грянул гром"],"correct":"451° по Фаренгейту"},
  {"question":"Назови писателя, удостоенного Нобелевской премии за роман 'Доктор Живаго'.","options":["Борис Пастернак","Иосиф Бродский","Александр Солженицын","Максим Горький"],"correct":"Борис Пастернак"},
  {"question":"Кто написал роман 'Белая гвардия'?","options":["Михаил Булгаков","Илья Ильф","Фёдор Достоевский","Алексей Толстой"],"correct":"Михаил Булгаков"},
  {"question":"В каком произведении впервые появился Шерлок Холмс?","options":["Этюд в багровых тонах","Собака Баскервилей","Знак четырёх","Долина ужаса"],"correct":"Этюд в багровых тонах"},
  {"question":"Кто из русских писателей был признан классиком при жизни?","options":["Лев Толстой","Фёдор Достоевский","Иван Тургенев","Все перечисленные"],"correct":"Все перечисленные"},
  {"question":"Какая поэма Гомера описывает возвращение Одиссея домой?","options":["Одиссея","Илиада","Энеида","Метаморфозы"],"correct":"Одиссея"},
  {"question":"Кто написал пьесу 'Вишнёвый сад'?","options":["Антон Чехов","Максим Горький","Александр Островский","Лев Толстой"],"correct":"Антон Чехов"},
  {"question":"Какая книга Мигеля де Сервантеса считается первым европейским романом нового времени?","options":["Дон Кихот","Ла Галатея","Назидательные новеллы","Персильес и Сихизмунда"],"correct":"Дон Кихот"},
  {"question":"Кто является автором романа 'Стоянка в пустыне' и лауреатом Букеровской премии?","options":["Маргарет Этвуд","Салман Рушди","Кадзуо Исигуро","Арвинд Аддига"],"correct":"Маргарет Этвуд"},
  {"question":"Назови автора повести 'Ночь перед Рождеством'.","options":["Николай Гоголь","Иван Тургенев","Александр Пушкин","Михаил Булгаков"],"correct":"Николай Гоголь"},
  {"question":"Какой роман Виктора Гюго посвящён судьбе собора Парижской Богоматери?","options":["Собор Парижской Богоматери","Отверженные","Человек, который смеётся","Девяносто третий год"],"correct":"Собор Парижской Богоматери"},
  {"question":"Какое произведение является самым известным у Франца Кафки?","options":["Превращение","Процесс","Замок","Америка"],"correct":"Превращение"},
  {"question":"В какой стране родился писатель Пауло Коэльо?","options":["Бразилия","Испания","Португалия","Мексика"],"correct":"Бразилия"},
  {"question":"Кто написал роман 'Лолита'?","options":["Владимир Набоков","Михаил Булгаков","Фёдор Достоевский","Александр Куприн"],"correct":"Владимир Набоков"},
  {"question":"Какое произведение Михаила Шолохова принесло ему Нобелевскую премию?","options":["Тихий Дон","Поднятая целина","Судьба человека","Они сражались за Родину"],"correct":"Тихий Дон"},
  {"question":"Кто является автором цикла 'Властелин колец'?","options":["Джон Р. Р. Толкин","Клайв Льюис","Джордж Мартин","Роберт Джордан"],"correct":"Джон Р. Р. Толкин"},
  {"question":"Какая русская поэтесса написала 'Реквием'?","options":["Анна Ахматова","Марина Цветаева","Зинаида Гиппиус","Вера Полозкова"],"correct":"Анна Ахматова"},
  {"question":"Какой роман Александра Дюма повествует о мести Эдмона Дантеса?","options":["Граф Монте-Кристо","Три мушкетёра","Двадцать лет спустя","Королева Марго"],"correct":"Граф Монте-Кристо"},
  {"question":"Назови писателя, автора романа 'Идиот'.","options":["Фёдор Достоевский","Иван Тургенев","Лев Толстой","Александр Островский"],"correct":"Фёдор Достоевский"},
  {"question":"Кто написал роман 'Портрет Дориана Грея'?","options":["Оскар Уайльд","Чарльз Диккенс","Джейн Остин","Уильям Теккерей"],"correct":"Оскар Уайльд"},
  {"question":"Какое произведение Жюля Верна описывает кругосветное путешествие за 80 дней?","options":["Вокруг света за 80 дней","Путешествие к центру Земли","Таинственный остров","Двадцать тысяч лье под водой"],"correct":"Вокруг света за 80 дней"},
  {"question":"Кто написал 'Поэму без героя'?","options":["Анна Ахматова","Марина Цветаева","Александр Блок","Александр Пушкин"],"correct":"Анна Ахматова"},
  {"question":"Назови автора пьесы 'Фауст'.","options":["Иоганн Вольфганг Гёте","Фридрих Шиллер","Генрих Гейне","Томас Манн"],"correct":"Иоганн Вольфганг Гёте"},
  {"question":"Кто написал роман '1984'?","options":["Джордж Оруэлл","Олдос Хаксли","Рэй Брэдбери","Курт Воннегут"],"correct":"Джордж Оруэлл"},
  {"question":"Какой писатель создал детектива Эркюля Пуаро?","options":["Агата Кристи","Артур Конан Дойл","Гилберт Честертон","Дороти Сэйерс"],"correct":"Агата Кристи"},
  {"question":"Кто автор романа 'Унесённые ветром'?","options":["Маргарет Митчелл","Харпер Ли","Эмили Бронте","Вирджиния Вулф"],"correct":"Маргарет Митчелл"},
  {"question":"Какой роман Михаила Булгакова был опубликован посмертно?","options":["Мастер и Маргарита","Белая гвардия","Собачье сердце","Роковые яйца"],"correct":"Мастер и Маргарита"},
  {"question":"Кто написал 'Божественную комедию'?","options":["Данте Алигьери","Франческо Петрарка","Джованни Боккаччо","Торквато Тассо"],"correct":"Данте Алигьери"},
  {"question":"Какой русский писатель был врачом по образованию?","options":["Антон Чехов","Михаил Булгаков","Оба","Ни один"],"correct":"Оба"},
  {"question":"Кто автор романа 'Шантарам'?","options":["Грегори Дэвид Робертс","Пауло Коэльо","Харуки Мураками","Умберто Эко"],"correct":"Грегори Дэвид Робертс"},
  {"question":"Какой поэт написал 'Я памятник себе воздвиг нерукотворный'?","options":["Александр Пушкин","Михаил Лермонтов","Гавриил Державин","Фёдор Тютчев"],"correct":"Александр Пушкин"},
  {"question":"Кто написал роман 'Над пропастью во ржи'?","options":["Джером Сэлинджер","Джек Керуак","Трумэн Капоте","Фицджеральд"],"correct":"Джером Сэлинджер"},
  {"question":"Какой писатель создал Шерлока Холмса?","options":["Артур Конан Дойл","Эдгар По","Агата Кристи","Гилберт Честертон"],"correct":"Артур Конан Дойл"},
  {"question":"Кто автор романа 'Убить пересмешника'?","options":["Харпер Ли","Маргарет Митчелл","Фланнери О'Коннор","Трумэн Капоте"],"correct":"Харпер Ли"},
  {"question":"Какой русский поэт погиб на дуэли в 27 лет?","options":["Михаил Лермонтов","Александр Пушкин","Александр Грибоедов","Фёдор Тютчев"],"correct":"Михаил Лермонтов"},
  {"question":"Кто написал роман 'Имя розы'?","options":["Умберто Эко","Итало Кальвино","Алессандро Барикко","Паоло Коэльо"],"correct":"Умберто Эко"},
  {"question":"Какой японский писатель написал 'Норвежский лес'?","options":["Харуки Мураками","Юкио Мисима","Кобо Абэ","Кэндзабуро Оэ"],"correct":"Харуки Мураками"},
  {"question":"Кто автор 'Алисы в Стране чудес'?","options":["Льюис Кэрролл","Роальд Даль","Джеймс Барри","Клайв Льюис"],"correct":"Льюис Кэрролл"},
  {"question":"Какой писатель написал 'Евгения Онегина'?","options":["Александр Пушкин","Михаил Лермонтов","Иван Тургенев","Николай Гоголь"],"correct":"Александр Пушкин"},
  {"question":"Кто написал роман 'Процесс'?","options":["Франц Кафка","Альбер Камю","Жан-Поль Сартр","Герман Гессе"],"correct":"Франц Кафка"},
  {"question":"Какой русский поэт написал 'Я вас любил'?","options":["Александр Пушкин","Михаил Лермонтов","Фёдор Тютчев","Афанасий Фет"],"correct":"Александр Пушкин"},
  {"question":"Какой писатель создал персонажа Раскольникова?","options":["Фёдор Достоевский","Лев Толстой","Иван Тургенев","Николай Чернышевский"],"correct":"Фёдор Достоевский"},
  {"question":"Кто написал 'Анну Каренину'?","options":["Лев Толстой","Фёдор Достоевский","Иван Тургенев","Антон Чехов"],"correct":"Лев Толстой"},
  {"question":"Какой французский писатель написал 'Отверженных'?","options":["Виктор Гюго","Александр Дюма","Оноре де Бальзак","Гюстав Флобер"],"correct":"Виктор Гюго"},
  {"question":"Кто автор романа 'Старик и море'?","options":["Эрнест Хемингуэй","Уильям Фолкнер","Джон Стейнбек","Фицджеральд"],"correct":"Эрнест Хемингуэй"},
  {"question":"Какой поэт Серебряного века написал 'Незнакомка'?","options":["Александр Блок","Анна Ахматова","Осип Мандельштам","Сергей Есенин"],"correct":"Александр Блок"}
]